【鼻屎福利】殖民政府擬向綜援人士提供每月10元資助減輕廢物徵費負擔

環境局提出修訂固體廢物收費安排，建議擴大預繳式垃圾袋的適用範圍，私營廢物收集商、包括食環署的承辦商，只接收以指定垃圾袋包妥的廢物，原本的過渡安排「按桶」收費就會取消。

環境局解釋，取消「按桶」收費，主要考慮到業界認為收費較高，可行性不高，為免令收費制度變得複雜，因此取消。

另外，又提出向綜援人士提供每人每月10元資助，減輕廢物徵費帶來的負擔。以3人家庭為例，若每日用一個10公升指定垃圾袋，每月相關開支為33元，除開每人每月需付約10元相關費用。

當局計劃年底向立法會提交修訂條例草案，最快2019年底實施有關安排。

邊個天才局長諗？

班綜緩友真係多撚謝晒政府

33 蚊都唔全部資助，凈係出10蚊

加人工

已包生養死葬
依+加送膠袋費